【劈價升溫】名城四房低市價172萬易手

加息後二手樓劈價升溫。消息指，大圍名城盛世3座高層NC室，實用面積958方呎，四房間隔，剛以1,828萬元沽出，呎價19,081元。位於今次成交單位同座樓上高層NC室，面積相同，今年6月造價2,000萬元，呎價20,877元，最新造價比數月前最癲峯價回落172萬元或8.6%。

今年7月，盛世5座極低層NC室，實用面積1,042方呎，傳以2,150萬元透過買賣公司轉手，呎價20,633元，創出屋苑分層樓價新高。